window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"「まったく興味ありません」彼女はきっぱり _______ 。",
        a:"したがった",
        b:"うたかった",
        c:"ことわった",
        d:"うしなった",
        correct:"c",
    }, 
    {  //Q2
        question:"彼が計画を _______ できないように、わたしたちはできるかぎりのことをしている。",
        a:"実行",
        b:"実際",
        c:"事実",
        d:"実地",
        correct:"a",
    },
    {  //Q3
        question:"男の子が _______ をがぶりと飲んでいます。",
        a:"ケーキ",
        b:"クラスチック",
        c:"ジュース",
        d:"カー",
        correct:"c",
    },
    {  //Q4
        question:"彼女はやがて完全に _______ じゃろうと、わしは希望を持っておる。",
        a:"会計する",
        b:"回復する",
        c:"呼吸する",
        d:"出席する",
        correct:"b",
    },
    {  //Q5
        question:"彼の叫び声で、全員が目を _______ 。",
        a:"責めた",
        b:"信じた",
        c:"驚いた",
        d:"覚ました",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"あなたも _______ 参加してください。",
        a:"かなり",
        b:"ずっと",
        c:"すべて",
        d:"ぜひ",
        correct:"d",
    },
    {  //Q7
        question:"あなたが手伝ってくれないと、考えを _______ ことができない。",
        a:"成長する",
        b:"故障する",
        c:"集中する",
        d:"整理する",
        correct:"d",
    },
    {  //Q8
        question:"彼は、スプーンで _______ を口に運びはじめた。",
        a:"サイン",
        b:"スープ",
        c:"セット",
        d:"スピード",
        correct:"b",
    },
    {  //Q9
        question:"僕は自分の主人の命令に _______ ことはできない。",
        a:"さからう",
        b:"しはらう",
        c:"きらう",
        d:"もらう",
        correct:"a",
    },
    {  //Q10
        question:"通りには堂々たるビルが立ち並び、すでに車で _______ 。",
        a:"迷惑していた",
        b:"困惑していた",
        c:"混乱していた",
        d:"混雑していた",
        correct:"d",
    }
];
